天主教改教義：「任何情況下都不接受死刑」

天主教教宗方濟各

(星島日報報道)天主教教宗方濟各（Pope Francis，見圖）昨日稱，他更改了天主教教義指引中關於死刑的規範，宣布死刑在任何情況下都不可接受。

原本《天主教教理》的教義指南僅表示，「若果這是捍衛人類免受不公正侵略的唯一手段」，則死刑不需要禁止。更改後的《天主教教理》則指出，死刑在任何情況下都不能接受，「因為死刑傷害了人類不可被侵犯的權利與尊嚴」，天主教會未來不允許死刑。方濟各上任以來，曾數次表態反對死刑。全球天主教徒約十二億，其中不少人支持死刑。

另一方面，美國最大天主教修女組織「女修會領導會議」，日前鼓勵成員通報神職人員對修女的任何性虐待行為，並要求教會「採取行動終結沉默文化，追究施虐者責任，為受虐者提高支援。」

近期在智利、印度和意大利，有數名修女挺身揭發遭到神父和主教侵犯。代表全美八成天主教修女的「女修會領導會議」（LCWR）對此發表聲明說，他們沒有美國發生這類事件的資料，但感謝說出遭遇的姊妹。這個組織表示，他們已主動接觸會員，鼓勵她們向教會和世俗當局通報任何案件。

上世紀九十年代也曾有修女提出資料詳盡的報告，揭發非洲的神職人員虐待事件。當時愈來愈多修女遭到侵犯，因非洲大陸的愛滋病疫情達到高峰，修女被視為「安全的」性伴侶。

咁你又整宗教法庭殺女巫

梵蒂岡宣布，已更改全球通行的天主教要理，引用天主教教宗方濟各的演說指出：「死刑不被允許，因為這是對個人的不可侵犯性及尊嚴的攻擊」。新教義昭示，天主教教會將抱持決心，致力廢除全球各地的死刑。

咁啲女巫......

至少教義而家改左，以後咪冇呢d on9野發生。過去發生左既，睇下可唔可以認錯
好過新教係每間教會自已訂教義。

天主教教義一向會改

你同中國d教會講囉

隨便改教義都得，異端不愧為異端，話咗基督教先係正宗架啦

咁支梵建交係咪收得皮？

釘十字架不能接受
咁你班友信緊乜

你以為自己邊個？
幾時到你不允許？

得啦得啦

關乜事？

如果耶穌唔釘十字架，神父你無得撈啦

釘十字架唔係死刑

d殺人犯又多個新玩法
我信天主, 天主萬歲

搬龍口？

耶穌被釘十字架而死
信徒信耶穌

所以就要接受死刑？

咩logic ?

唔會，天主教呢個異端龍門任佢搬架啦

根本無一樣宗教信仰係正派
全部都係邪教黎

耶穌冇被釘死又何來救恩？
咁係咪不接受救恩？

我哋呢D叫做送佢哋返天主身邊

完全唔關事

唔通天主教要贊成向罪犯施虐同鞭打？

會改都唔係今日既事 以前都會開大公會議

根本係佢想點就點

而家天主教係「任何情況下都不接受死刑」嘛
如果當年社會上冇死刑，耶穌就想死都冇得死
冇被釘死又何來佢地口中嘅救贖
佢仲要係自願受難喎

唔好講咁多廢話仲拉去其他教 想問下教廷為左咁多年咁多on9野正式道歉左未

on99

教義可改，聖經可改，只因一切源於人的創作

稍安無躁
到時喺天堂睇下有幾多個宗教領袖咪知囉

其實教義不嬲都係一直改緊

舊約新約本身已經係兩本唔同既歷史書/故事書

而家天主教強調既聖父聖子聖神三為一體，都係第一次尼西亞公會議所提出，本身聖經都無講過

咁釘十字架呢個死刑係人自己創造 唔係基督教搞出嚟㗎喎

算吧啦，黎信道佛啦

打完齋唔要和尚
釘完人唔要死刑

一切都係神既安排

喺耶穌隔離一齊被釘死嗰個都一定係神嘅安排啦

又搬龍門

明明聖經一直不變, 但教義就隨時變

人大釋法

基督宗教有乜撚資格對人類指指點點 大賣贖罪券
教會自己犯過嘅滔天罪行先至罄竹難書

戰爭源於宗教，宗教源於人

你真係邏輯混亂

咁釘死耶穌係咪錯先？

佛

認錯即係有做錯啦,
教宗同神距離最近都會做錯野,咁我點知你改既教義又係咪錯

但係可以搞未成年兒童

人創造既咩？我仲以為係神既安排

佛乜鬼 冇睇佛經就唔好亂up
佛教都大把on9故事啦
個目犍連尊者話有神通睇到地獄情況唔on9?
成班得道高僧念經就可以救佢老母脫離餓鬼道
已經教我地識人好過自己有料啦

係
所以教會內部有聲音反對認錯
因為會損害教會既完美

其實天主教不嬲都有錯架啦，係人都知，由以前迫害異端，殺害科學家，搞贖罪券，發動十字軍東征，到而家搞細路。

不過你覺得教會應該為左扮完美而唔認錯，定老實道歉好？
如果教會為左要證明佢既教義係啱，而唔承認以往既錯，唔通你又會信服？

所以唔應該信呢D 偽神,或者宗教騙子

女巫BBQ

女巫不是人
可以死刑
不是天主教徒亦非人
全部死刑

所以你根本唔使理佢有無道歉
因為你由頭到尾都唔會信佢

睇親破地獄都要忍笑

勸喻其他人唔信

挪亞方舟點睇

仲要係根本無女巫呢樣野嫁嘛
同莫須有有咩分別

如果羅馬天主教都係異端，唔通基督教（新教）係正統？

唔明有咩必然關係 教宗都係人 佢都會錯
唔等於係可以接納同可以原諒
教庭為左佢行徑而道歉其實係好正常同合理嘅做法
唔明點解會諗到去改教義點知係錯

聖經係應該要跟時代去進步 以前覺得死刑冇問題係因為以前嘅人
根本冇人道人權嘅思想走左出黎
就算神(邊個神都好)都唔會強加個思想比人
所以宜家去改個教義唔明有咩問題
有問題只係在於佢地係耶撚而你地亂鳩咁屌

the new world order

直頭早幾年天主教對於外星人嘅態度都唔係100%否定
仲叫班外星人一齊做弟兄
其實所有宗教都可以跟時代進步
和尚都可以用iphone啦 唔通又話佢有問題咩

唔比佢地屌咪女巫囉

破地獄唔係道咩

破地獄呢個儀式係源自目連救母呢個佛教故仔

哥白尼唔係病死咩？

基督教叫做撥亂反正

新教買豪宅畀牧師住叫唔叫亂

咁持平啲講
佢地多謝耶穌為佢地釘十字架姐
唔代表佢地支持人地釘鳩人十字架黎懲罰人喎

利申:非任何宗教支持者

菲律賓點算？
多數人信天主教
但又支持現政府鐵腕對付毒販喎

唔識咪出黎柒 目蓮救母係後其加入儒家思想演化出黎 原本無架
再者你自己去禪修修到有神足通一樣可以去地獄睇睇

過去一百年都改咗好多次

冚球剷唔算死刑

天主教起碼自稱宗徒傳下來，承認壯大過程中兼合其他文化。好過基督新教自稱跟足聖經，其實唔知異教文化，包括拜太陽神，所以主日叫Sunday，原本係紀念太陽神。12月25日聖誕原本就係太陽神生日，因為以前歴法以此日為日照最短。死後復活都係太陽神傳說。

綠份嘅嘢，你識條鐵

緣份

唔通你認為出賣耶穌既猶大係好人?
猶大,過得去阿,OK啦

天主教會應把所有賓賓逐出教會

有冇睇猶大福音？佢係同耶穌夾埋特登出賣佢

天主教遺害人間

我舉依個例子只係話佛教故事一樣on9
神通睇地獄咪弓樣神神化化
兩登仔吹佛踩耶其實只係為踩耶是但揾個宗教去推
根本冇實際去了解過當中係乜野事
我自己係無神論者黎 所以我係覺得兩邊都on9
佛教係比較大愛嘅 但我都唔會信咁解

根本就係一個賊頭 , 同一班o靚
同奧姆真理教一撚樣

最正統係咪猶太教

其實當今西方道德基礎（即代表當今全球）係原自古希臘先賢思想（如公義、民主）再加上羅馬文化（包括一夫一妻）。反而基督教令人類道德下跌，令整個西方墮落一千年黑暗時期，出現獵巫、異端審裁處、壓制科學發展。

其實係，因所謂初期教會，都只不過係猶太教分支，當時冇基督徒呢個詞，再由保祿向地中海諸國發揚光大，先出現Christian一詞。

咁多年黎殺咁多人，重夠膽死走出黎話不接受死刑

美國總統就職都要禁住本聖經宣誓

人地國家唔係天主教

個總統好似好唔妥天主教

選佢嗰啲信呢

所有宗教都係仆街

利用人架感性叫人信, 又唔俾理智嘅prove人

俾人用科學/理性質疑就起觭

十字軍東征